Erneut fand sich Laura Gethas im Büro ihres Vorgesetzten wieder. Diesmal schien die Sonne. Das Frühjahr hatte selbst Oslo erreicht. Überall schmolz der Schnee und die Straßen waren mit einem mal so viel voller, als zuvor. Als seien die paar Grade mehr schon der Beginn eines heißen Sommertages.

\par

Selbst O'Shea hatte bereits ein Fenster geöffnet gehabt, kurz bevor Laura Gethas eingetreten war. Als er sie zittern gesehen hatte, hatte er es schnell wieder geschlossen. Doch die Kälte war nicht der Grund, weshalb Lauras Körper bebte, wie Espenlaub. Sie hatte sich die Tränen abgewischt aber O'Shea musste nicht erst in ihre blutunterlaufenen Augen sehen, um zu wissen, woher die nassen Stellen an ihren Ärmeln stammten.

\par

Auf seinem Schreibtisch wurde derselbe Bericht immer wieder auf Dauerschleife wiederholt. Die Übertragung war seltsam unscharf. Doch es war unschwer zu erkennen, dass die Korrespondentin vor einer völlig zerstörten Stadt stand, aus der an jeder erdenklichen Stelle Rauch aufstieg.

\par

\WR{Die Zerstörung ist unfassbar}, schrie sie in ihr Mikrofon und gegen den Wind an. \WR{Edhor Peak liegt in Trümmern. Wie uns berichtet wurde, haben nur wenige, ihrer gut elf trinae Bürger überlebt. Und Yêxīn ist durch einen Bombenhagel aus dem All vollkommen vernichtet wurden. Das traurigste dabei ist, dass mehrere dutzend Augenzeugen uns bereits übereinstimmend berichtet haben, dass es sich bei den eingesetzten Waffen wohl eindeutig um Sprengkörper der Navy oder der Starforce gehandelt hat. Derzeit hat alles den Anschein, als hätte das Konglomerat Bomben auf seine eigenen Leute geworfen.}

\par

Laura fuhr zusammen. \WR{Die Nullzonentranciever sind erst seit gut anderthalb Stunden wieder in Betrieb. So wie es aussieht, hat die Navy die Raumhoheit gewonnen und die feindlichen Truppen in die Flucht geschlagen. Aber auf unsere Nachfragen, bezüglich der Bombardierung der Oberfläche hat noch niemand Stellung genommen. Experten gehen aber davon aus, dass es sich bei der Aktion um eine taktisch bewusst gewählte Entscheidung gehandelt hat.}

\par

O'Shea deaktiviert den Holoprojektor seines Buches. Er begegnete Lauras fragendem Blick und sagte präventiv: \WR{Wir wissen noch gar nichts. Ich habe mit den Leuten aus der Aresabteilung gesprochen. Keine Neuigkeiten von der Front.}

\par

Laura nickte nur. Obwohl sie, wie viele ihrer Kollegen auch, unentwegt an die Menschen auf Kreuzpunk Primus dachte, raten ihre Gedanken gerade nur um eine Frage herum. Warum? Warum hatte sie es nicht kommen sehen. Warum war ihr nicht früher aufgefallen, was Klaus vorhatte. Warum hatte er sie überhaupt verraten. Warum?

\par

Das Sonnenlicht fiel ihr nun beim untergehen direkt ins Gesicht und obwohl sie die Strahlen wärmten, kam sie sich nur verhöhnt vor.

\par

\WR{Aber ich wollte mit Ihnen natürlich nicht über die Schlacht sprechen.} O'Shea setzte sich und streifte sich seinen gut sitzenden Gehrock glatt, der ihn auch optisch zu Lauras Gegenstück in dieser Situation werden ließ. \WR{Was zum Teufel war da draußen los? Was haben Sie mit Ihrem Partner gemacht.}

\par

\WR{Herr O'Shea, ich sagte bereits…}

\par

Er schnitt ihr sofort das Wort ab. \WR{Ich habe das Gekritzel gelesen, das sie Ihren \Wr{Bereicht} nennen. Und offengestanden, nichts davon ergibt einen Sinn für mich. Erst dieses Desaster in Oslo und jetzt lassen Sie Ihren Partner verschwinden.}

\par

\WR{Er hat versucht mich umzubringen!} Erst, als sie schon dastand, mit den Fäusten auf O'Sheas Tisch gestemmt, bemerkte sie, dass sie aufgesprungen war.

\par

Ihr Vorgesetzter ließ sich nichts anmerken. Sie trat einen Schritt zurück, bemühte sich aber nicht einmal, die Wut aus ihrer Stimme zu verbannen. \WR{Ich habe Ihnen doch sogar die Tonaufnahmen vorgespielt, in denen er selbst zugibt, zu diesem Term zu gehören. Was wollen Sie denn noch?}

\par

Was O'Shea darauf antwortete, überraschte sie nicht. Obwohl die Spurensicherung nebst Verstärkung kaum zwanzig Minuten in dem alten Krankenhaus angekommen war, durch dessen Dachluke Klaus Rensing verschwunden war, hatten sie rein gar nichts außer der Leiche des Hackers gefunden.

\par

\WR{Die Leute aus der Technik sagen, es sei eine Fälschung. Computergenerierte Wörter, aus alten Aufnahmen Ihres Partners.}

\par

\WR{Das ist doch Blödsinn!}, schimpfte Laura. \WR{Lassen Sie es Han Liao untersuchen. Ich bin sicher, er kommt zu einem anderen Ergebnis.}

\par

O'Shea verschränkte die Hände vor seinem Gesicht und brach den gerade eben noch sehr festen Blickkontakt fest. \WR{Sie meinen, den Mann, der Sie bei Ihrer nicht genehmigten Untersuchung unterstützt hat? Wir haben Haftbefehl gegen Ihn erlassen. Vermutlich ist er deswegen von der Bildfläche verschwunden.}

\par

\WR{Han ist auch weg?}, hauchte Laura. Dass ihr ehemaliger Partner das Weite gesucht hatte, überraschte sie nicht. Aber dass ihr Helfer in dieser Sache untergetaucht sein sollte, konnte nur eines bedeuten.

\par

Sie hörte O'Shea gar nicht mehr wirklich zu, als dieser weitersprach. \WR{Und die DNA-Proben von der Frau, die angeblich in diesem… Migränegerät zu Tode gefoltert wurde, gehören zu einer Person, die gerade gesund und Munter auf Corna ihrer Arbeit nachgeht. Ich will gar nicht wissen, wie sie daran gekommen sind.}

\par

\WR{Wo wurde Han zuletzt gesehen?} Laura sah seinen toten Körper bereits einen namenlosen Fluss herunter treiben.

\par

\WR{Hören Sie mir überhaupt zu?}, fragte O'Shea. \WR{Alles, was uns vielleicht hätte helfen können, war das zweite Buch des Hackers. Jetzt wissen wir nicht einmal, wer er war, weil ihm sein verdammter Kopf fehlt! In seinem Buch hätten sich vielleicht Hinweise gefunden. Aber Sie mussten es ja mit ihrer illegal erworbebenen Waffe grillen. Wie Sie an eine Strahlenkanone mit Perpetuum Mobile gekommen sind, ist auch etwas, dass ich gar nicht wissen will. Glauben Sie mir, ich kenne die Kreise, die so etwas verkaufen.}

\par

\WR{Wo wurde Han zuletzt gesehen?} Nun schrie Laura. Ihre Lautstärke ließ sogar ihren sonst recht stoischen Vorgesetzten zusammenfahren.

\par

Es dauerte nicht lange, bis er sich wieder fing und im Zusammenspiel mit den vielen zur Schau gestellten Auszeichnungen an der holzbeschlagenen Wand hinter ihm, seine souveräne Ausstrahlung zurückgewann.

\par

\WR{An seiner Arbeitsstelle in Nizza}, antwortete O'Shea schließlich in einem Ton, der jedes weitere Nachbohren von vorne herein abblocken sollte. \WR{Wir finden Ihn, keine Sorge.}

\par

\WR{Sie sind zu langsam. Wir haben zu tief gegraben. Er ist längst tot.}

\par

O'Shea schwieg. Aus seinem Gesichtsausdruck war nicht das geringste abzulesen. Als er wieder sprach, klang er seltsam unsicher. \WR{Es gibt keinen Grund, anzunehmen, dass ihn irgendjemand anderer, als die Polizei verfolgt. Ich bin sicher, wir werden ihn bald finden.}

\par

Laura fiel förmlich in den Sessel vor O'Sheas Schreibtisch zurück. \WR{Mein Gott, es war meine Schuld. Ich habe ihn da mit reingezogen. Warum hab ich mich auf das eingelassen?}

\par

Die Tränen kamen schnell. Laura schämte sich nicht, vor ihrem Vorgesetzt zu weinen. Es war ihr egal, was er von ihr dachte. Wieder war ihr egal, was alle von ihr dachten. Wieder hatte sie versagt und wieder waren Menschen gestorben.

\par

\WR{Jemand mit Ihrer Karriere, Ihren Möglichkeiten}, sinnierte O'Shea. \WR{Sie hatten das Potential zu den ganz großen zu gehören. Ich weiß wirklich nicht, was Sie so aus der Bahn geworfen hat. Aber Sie sind im Augenblick untragbar geworden.}

\par

Laura unterdrückte ihren Drang, weiter zu schluchzen. Aber nur, um zu verstehen, was ihr Chef ihr zu sagen hatte.

\par

\WR{Ich habe mit der Abteilung für interne Angelegenheiten geredet. Sie werden keine Anzeige gegen Sie wegen illegalem Waffenbesitz aufgeben. Aber mehr als das kann ich kaum für sie tun. Ich versetzen sie nach Ross Primus. Sie werden dort die Polizeidienststelle in einer Stadt unterstützen, deren Namen ich nicht einmal kenne. Suchen Sie einfach nach dem kleinsten Kaff auf der Landkarte, dann finden Sie es.}

\par

O'Shea trat gemächlich um seinen Schreibtisch herum und blieb so lange neben Laura, bis diese aufstand. \WR{Und tun Sie mir einen Gefallen. Vergessen Sie alles, was sie erlebt haben, seitdem ich Sie auf diesen Hacker angesetzt habe. Suchen Sie nicht nach dem Term. Stellen Sie keine unangenehmen Fragen. Dort, wo Sie hingehen, haben Sie sowieso keine Möglichkeit dazu. Selbst wenn Sie recht hätten und sich tatsächlich eine Verschwörung in den Hinterzimmern abspielen würde, dann könnten Sie sie alleine ohnehin nichts dagegen tun.}

\par

Ihr Vorgesetzter trat zurück und verbeugte sich tief vor Laura. Sie tat es ihm zögerlich wie lustlos nach.

\par

\WR{Ihr Flug zur Kleinen Alten Erde geht in fünf Tagen}, schloss O'Shea. \WR{Durch den Angriff der Shutek ist vieles aus den Fugen geraten. Die Flugpläne sowieso. Die Zeit bis dahin haben Sie frei. Gehen Sie nach Hause. Oder zu Ihrer Familie. Ist mir egal. Hauptsache, Sie tauchen nicht mehr hier auf.}

\par

Laura nickte nur. Sie wusste genau, wohin sie gehen würde.