\WR{Bitte wiederholen, Gamma fünf}, sprach Anna Farley so ruhig und langsam in ihr Headset, wie sie nur konnte. Ihre Aufmerksamkeit zwischen ihrem Gesprächspartner und dem Kampfgeschehen aufzuteilen, war fiel ihr nicht leicht.

\par

Vor ihr schritt ihr nächstes Ziel auf die Mauern der Stadt zu. Die Riesenspinne feuerte unentwegt aus dem, was einer der Piloten auf die Schnelle \Wr{Bauchkanone} getauft hatte. Die Entladungen schlugen erbarmungslos in der nahezu hilflosen Stadt ein und brachten kurz darauf einen Turm zum Einsturz.

\par

Die Mauer schien mit etlichen Soldaten der Phalanx bemannt zu sein, denn diese schossen dem Megaschreiter eine Salve nach der anderen entgegen. Doch verglichen mit der schieren Größe ihres Ziels und aus der Höhe betrachtet, wirkten ihre Waffenentladungen geradezu mickrig.

\par

\WR{Rote Staffel: Luftangriffe der Shutek auf dem ganzen Kontinent}, antwortete ihr der Pilot am anderen Ende des allgemeinen Gefechtskanals. \WR{Die Südfront kollabiert und der Feind fliegt Luftangriffe auf die Hauptstadt, Coal Creek und Edhor Peak.}

\par

Das Fadenkreuz schob sich langsam über die Riesenspinne. Anna hatte vor einigen Minuten mit angesehen, wie ein Falke aus einer der planetaren Staffeln einen der Schreiter mit den leichten Bordkanonen beschossen hatte. Die Salve war komplett von den Blockern aufgefangen worden und wenig später hatte eine Rakete vom \Wr{Rücken} des Vehikels den Flieger aus der Luft geholt.

\par

\WR{Mit mir machst du das nicht!}, sagte sie zu sich selbst und machte ihre schweren Strahlenkanonen scharf. Kurz darauf schossen die blauen Entladungen aus den massiven Rohren und trafen ihr Ziel ins Schwarze. Die Feuerrate war viel geringer, wie die ihrer Hauptwaffen. Aber die Entladungen wirkten so massig, wie sie zerstörerisch waren.

\par

Ein Jäger hätte es vielleicht geschafft, den vergleichsweise langsamen Schüssen auszuweichen. Aber die Riesenspinne konnte das nicht. Ihr Leib platzte auseinander, nachdem sich Annas Geschosse durch die Blocker gebohrt hatten. Zufrieden lenkte sie ihren Jäger über das Wrack des Läufers.

\par

\WR{Gamma drei}, begann sie, \WR{hier ist Staffelführer rot. Wir haben fast keinen Treibstoff oder Raketen mehr. Wir müssen zur Basis zurückkehren. Aber die \EN{Regenvogel} befindet sich auf ihrem Weg hierher. Halten Sie noch etwas durch, wir schicken demnächst Verstärkung.}

\par

Es war nicht der namenlose Pilot der Gamma-Staffel, der antwortete, sondern Kevin Wilson. \WR{Madam, mein Tank zeigt noch etwa ein dutzend prodin. Ich erbitte Erlaubnis, mich Staffel Gamma anzuschließen.}

\par

\WR{Negativ, rot vier.} Farley fauchte fast. Mit dem Pendel von Kreuzstadt war auch ihre Geduld mit dem jungen Draufgänger zu einem jähen Ende gekommen. \WR{Sie haben einen Treffer abbekommen und laut Anzeige sind ihre Raketen alle abgefeuert.}

\par

\WR{Bordkanonen reichen für diese Pisser}, war die rasche und falsche Antwort. \WR{Ich lande auf einer der planetaren Flughäfen, wenn wir hier fertig sind. Kein Problem.}

\par

Anna Farley wünschte, sie könnte die Lautstärke am anderen Ende der Funkverbindung erhöhen. \WR{Sehr wohl ein Problem! Wir landen, tanken auf, lassen unsere Jäger reparieren und aufmunitionieren und dann geht es weiter. Flankenposition einnehmen, sofort!}

\par

Doch Kevin Wilson schien nicht daran zu denken, diesen Befehl auszuführen. Stattdessen bewegte sich sein Jäger laut der taktischen Übersicht, die Farleys Radarbildschirm mittlerweile zeigte, auf das Zentrum des Hauptkontinents zu.

\par

Nun war es Morten Witwers Stimme, die über Funk zu hören war. \WR{Lass den Scheiß, Murph! Wir brauchen dich bei uns. Zieh nicht wieder eine deiner Egonummern aus.}

\par

Anna war nicht klar, ob Kevin unabsichtlich weiter auf dem Staffelkanal sendete, oder ob es ihm egal war, dass alle mithören konnten. \WR{Ich sagte dir doch vorhin, dass meine Freundin in Edhor Peak lebt. Ich lasse sie ganz bestimmt nicht im Stich!}

\par

\WR{Keiner lässt hier irgendwen im Stich, Lieutenant!}, blaffte Farley. \WR{Wir haben diesen Bereich gesichert. Die Nordfront hält erst mal. Andere Einsatzorte sind nicht unsere Verantwortung!}

\par

Von Kevin war daraufhin nicht mehr zu hören als: \WR{Morten, es tut mir leid. Und Madam, Sie können mich mal.}

\par

Dann schoss sein Flieger endgültig auf und davon. Anna Farley hätte am liebsten auf ihren Radarbildschirm geschlagen. Doch so wütend, wie sie nun war, wollte sie nicht riskieren, ihn zu beschädigen. Und Stressbewältigung ordnete sie nun gerade einem guten taktischen Überblick unter. Tatsächlich rückten die Streitkräfte der Phalanx vor. Und da fast alle Riesenspinnen zerstört und die feindliche Luftunterstützung zumindest vorläufig verscheucht war, schien die Nordfront vor Kreuzstadt tatsächlich zumindest fürs erste gerettet.

\par

\WR{Folgendes}, sprach sie verärgert über Funk. \WR{Jeder Pilot der roten Staffel, der nicht von mir persönlich in die Eier getreten werden will, formiert sich jetzt an meiner Flanke. An die lokale Verteidigung: Ursprüngliche Befehlskette wiederhergestellt. Unterstützen sie die Infanterie so gut sie können und sorgen sie für Luftunterstützung, bis wir wieder zurück sind.}
\ortswechsel
\WR{Aye Madam}, Morten lauschte dem Funk nur mit einem Ohr. Sein Interesse galt nun mehr dem Radar und der taktischen Übersicht. Kevin brauste davon und setzte sich zunehmend von Hauptgeschwader ab. Die lokalen Verteidiger, die deutlich besser bewaffnet waren, als seine eigene rote Staffel, nahmen wieder ihre alte Formation ein und begannen, über Kreuzstadt zu kreisen.

\par

Dann löste sich mit einem mal Nico Curiosas Jäger aus der Formation und folgte Kevins Flieger.

\par

\WR{Rot zwei, was tun sie da?}, fragte Anna Farley sofort und der Ärger war selbst über die mangelhafte Funkverbindung nicht zu überhören.

\par

\WR{Madam}, antwortete der Pilot, \WR{ich erbitte Erlaubnis, Lieutenant Wilson zurückzuholen. Mein Tank ist noch am vollsten und ich bin bis jetzt ohne nennenswerte Beschädigung geblieben.}

\par

Eine Weile lang erklang keine Antwort und Morten ertappte sich dabei, wie er den Atem anhielt. Schließlich genehmigte Farley den Ausflug. \WR{Hoffen wir einfach, dass dieser Spinner keinen weiteren Piloten da reinziehen will. Passen Sie auf sich auf und kommen sie so schnell wie möglich zurück!}

\par

\WR{Verstanden, Madam!}, quittierte Curiosa elanvoll. An Morten hing er an. \WR{Keine Sorge, ich bring ihn nach Hause. Sie wird mir natürlich trotzdem in die Eier treten. Aber ich wollte sowieso keine Kinder.}
