Captain Fiscale brauchte eine Weile, um zu verarbeiten, was ihr Kommunikationsoffizier ihr gerade gesagt hatte. Wenn er Recht hatte~-- und sie hatte keinen Grund, daran zu zweifeln~-- dann hätte das ernste Konsequenzen für ihr Vertrauen in die Mannschaft der \EN{Regenvogel}. Und das war das letzte, was sie brauchte, insbesondere, nachdem man sie darüber in Kenntnis gesetzt hatte, dass die Shutek nun auch im Kreuzpunkt System gesichtet worden waren. Die ohnehin schon düsteren Korridore der \EN{Regenvogel} kamen ihr mit einem mal noch deutlich dunkler vor.

\par

\WR{Ist Ihnen klar, was das bedeutet, Lieutenant?}, fragte sie fast schon verärgert. Wallander verstand jedoch, dass sich ihr Ärger nicht gegen ihn persönlich richtete.

\par

\WR{Madam, ich habe die Daten zwei mal überprüft. Es kann leider keinen Zweifel geben. Wir waren der Ursprung des Virus, nicht die \EN{Virial}. Unser Computer hat eine Übertragung an die Bodenstation auf Pollux Primus durchgeführt, bevor wir nach Arktur aufgebrochen sind. Und nicht die Sender der \EN{Virial} waren das Problem, sondern unsere Empfänger. Wer auch immer dieses Virus zum Einsatz gebracht hat, hat es von unserem Schiff aus getan.}

\par

\WR{Ein Verräter}, schlussfolgerte Natalia Fiscale. \WR{Haben Sie einen Verdacht, wer das gewesen sein könnte?}

\par

Wallander sah auf den Boden. \WR{Leider nicht, Madam. Theoretisch könnte es sogar ich gewesen sein. Das einzige, was ich sagen kann, ist das der Täter Zugriff auf unsere Hochleistungsantenne hatte. Das Datenpaket, dass das Virus enthielt, war zu groß, um von einem Handcomputer oder einem Buch gestammt haben zu können.}

\par

\WR{In Ordnung}, sagte Fiscale schließlich, schaffte es aber nicht, ihre Unsicherheit ganz zu verbergen. \WR{Machen Sie einen Vermerk im Logbuch und instruieren Sie die Sicherheitskräfte an Bord, nach dem Spion suchen sollen~-- so diskret wie möglich!}

\par

Die Kommandantin wollte sich bereits umdrehen, da wandte der Kommunikationschef ein: \WR{Madam, wollen wir das nicht dem Geheimdienst melden? Ich meine, wenn es tatsächlich einen Verräter hier an Bord gibt, dann hat er mitgeholfen, einen Großangriff…}

\par

\WR{Lieutentenant!} Fiscale ließ bereits dieses eine Wort wie eine schriftliche Abmahnung klingen. \WR{Kreuzpunkt Primus ist das nächste Ziel der Shutek. Eine unserer zentralen Welten. Die Stimmung war schon schlecht, nachdem wir mehrere Pinae auf Pollux sterben sehen mussten. Ich werde die Lage jetzt nicht auch noch zuspitzen.}

\par

Wallander räusperte sich und fuhr sich durch seinen blauen Bart. \WR{Ich verstehe, Captain. Aber wir sollten die Möglichkeit in Betracht ziehen, dass wir den anstehenden Kampf nicht überstehen. Und falls das passiert, wird niemand erfahren, dass Menschen mit dem Feind kooperieren.}

\par

\WR{Wenn das passiert}, fuhr Fiscale fort, \WR{gibt es immer noch unsere Logbuchboje. Ich muss jetzt zu meiner Ansprach auf's Flugdeck. Ihr Platz ist auf der Brücke. Sorgen Sie dafür, dass ich schiffsweit zu hören sein werde.}

\par

\WR{Aye, Madam}, bestätigte Wallander gegenüber einer Kapitänin, die sich längst abgewandt hatte und somit auch seinen unschlüssigen Gesichtsausdruck nicht sah.