\WR{Mister Wilson, Mister Wittwer}, begann der Quartiermeister.
\WR{Hier werden Sie wohnen.
Es ist nicht die größte Kabine aber sie wird reichen.
Ihre Vorgänger haben sie gerade erst geräumt.}

\par

\WR{Danke Sir}, entgegnete Morten Witter einsilbig.
Obwohl er in der Fähre genügend Zeit zum Schlafen gehabt hatte, war er dennoch müde.

\par

Während dessen drückte Kevin energisch auf dem kleinen Panel neben der Tür herum.
Sein Gesicht nahm einen immer ärgerlicheren Ausdruck an, je länger er erfolglos versuchte, die Kabinentür zu öffnen.
Irgendwie hatte Morten bereits geahnt, dass er sich eine Kabine mit Kevin würde teilen müssen.
Er hatte nichts gegen ihn, fand ihn aber dennoch sehr anstrengend.
% TODO: Show, don't tell.
Sein zukünftiger Stubenkamerad redete zwar nicht unablässig~-- seit seinem Zusammenstoß mit Major Hennington schon gar nicht bei Anwesenheit von Vorgesetzten~-- doch wenn er etwas sagte, dann war es meistens irgendeine Belanglosigkeit.
Und Morten sparte gerne Worte.

\par

Schließlich seufzte er und drängte seinen Stubengenossen beiseite.
\WR{Lass mich mal}, murmelte er und sah sich der Türsteuerung an.
Dann blickte er zu Kevin, der seinen Blick mit weit offenen Augen begegnete.
Dann legte er seinen Daumen auf ein Sensorfeld und die Tür glitt auf.

\par

\WR{Scheiß Technik}, fluchte Kevin und schob sich an Morten vorbei in die Kabine.

\par

Drinnen angekommen erlebten beide sofort eine herbe Überraschung.
Anzunehmen, das Quartier wäre von seinen letzten Bewohnern vor dem Verlassen auf Hochglanz gebracht worden, war zwar ohnehin eine Wunschvorstellung.
Doch hier lag das genaue Gegenteil vor.
Die Bettdecke der oberen Pritsche war völlig aufgerissen und ein Stockwerk tiefer gab es überhaupt kein Bettzeug.
Auf dem Boden lagen überall Papierschnipsel, Essensreste, Flaschen und sogar zwei Pornomagazine herum.

\par

Morten kehrte auf dem Absatz um, als er in den Waschraum gehen wollte.
Alles stand unter Wasser, der Spiegel hatte einen großen Riss, der Duschvorhang lag am Boden und der Zustand des WCs spottete jeder Beschreibung.

\par

Beim zweiten Versuch den Raum zu betreten, betätigte Morten zuerst den Knopf für die Toilettenspülung mit dem Fuß. Das Wasser, das nur scheinbar aus dem übergelaufenen Waschbecken gekommen war, ergoss sich nun absatzhoch auf dem Boden.

\par

\WR{Sag mal pack ich’s noch!}, gab Kevin erbost von sich. \WR{Das kann ja wohl nicht war sein! Wenn ich den erwische, der uns diesen Schweinestall hinterlassen hat, dann werf ich ihn höchstpersönlich durch die Abschirmung.}

\par

Morten verließ angewidert den Waschraum und erkannte sofort, dass nicht nur der Boden der Kabine dreckig war, sondern das auch an den Wänden hier und da nicht zu identifizierende Masse klebte.

\par

\WR{Es wird eine ganz schöne Arbeit werden, dass hier aufzuräumen}, sinnierte Morten.

\par

Kevin schüttelte, immer noch mit einem Puls von einhundertachtzig, den Kopf und antwortete prompt: \WR{Ich werde die Sauerei hier nicht aufräumen. Das macht der, der uns diesen Müll hier hinterlassen hat!}

\par

\WR{Und so lange schlafen wir im Dreck?}, fragte Morten rhetorisch und begann damit, die Tüten vom Boden aufzuheben und in den Abfallverwerter zu werfen.

\par

Kevin brummte vor sich hin und begann ebenfalls den Müll vom Boden aufzuheben. Allerdings fand er schnell eines der erotischen Magazine und begann damit, es durchzulesen.

\par

\WR{Wie wär’s mal mit helfen?}, warf ihm Morten angestrengt entgegen.

\par

Kevin stöhnte verärgert und warf das Heft gegen die Wand. Dann stand er auf und begann, sich seine neue Uniform anzuziehen.

\par

\WR{Was hast du vor?}, fragte Morten verwundert.

\par

Kevin legte die neue Uniformjacke an, die er vom Quartiermeister ausgeteilt bekommen hatte. \WR{Ich bleibe auf keinen Fall hier in diesem Mist. Wir sind hier auf einem Kriegsschiff und jedes Kriegsschiff hat eine Bar.}

\par

Morten schüttelte den Kopf und sah seinen Freund betreten an. \WR{Willst du mir nicht vielleicht beim Aufräumen helfen. Es ist nur noch eine knappe Stunde bis zum Sprung.}

\par

\WR{Nein}, gab Kevin knapp zurück. \WR{Aber du könntest mitkommen. Es schadet nicht, die Besatzung ein bisschen kennen zu lernen, bevor es losgeht.}

\par

Kevins Kamerad seufzte. Dann sah er sich den Boden an und begann sich ebenfalls in seine Uniform zu kleiden.

\par

Kevin und Morten waren überrascht über die Lautstärke der Musik im Aufenthaltsraum der \EN{Regenvogel}. Ein paar Classop Stücke dröhnten aus extra dafür eingerichteten Lautsprechern. Der Geräuschpegel war glücklicherweise noch niedrig genug, um sich problemlos unterhalten zu können.

\par

Groß war die Bar nicht. Nur ein paar Tische, die von ihrem Aussehen her gar nicht in den Raum passten und eine schmale Theke waren zu sehen. Ein paar Fenster boten Ausblick ins Weltall. Gerade huschte ein Meteorit an der \EN{Regenvogel} vorbei, der aber nur kurz als weißer Strich sichtbar wurde. Morten wurde aufs Neue klar, wie schnell das Schiff eigentlich unterwegs war, auf dessen Deck er gerade stand.

\par

Gut zehn Piloten in Uniform saßen an den Tischen oder am Tresen. Ein paar wenige trugen Zivilkleidung. Ein Luxus, den Morten und Kevin beneideten. Ihre Uniform war nicht das bequemste Kleidungsstück. Kevin lies seine Uniformjacke offen, um nicht ganz so förmlich zu wirken. Die Schildmützen hatten beide im Quartier zurückgelassen.

\par

\WR{Wo es hier wohl etwas zu trinken gibt...}, grübelte Kevin laut.

\par

Morten sah sich um und antwortete mit einem Unterton, der die Frage als offensichtlich zu beantworten verurteilte: \WR{Wahrscheinlich an der Bar.}

\par

\WR{Das weiß ich auch}, entgegnete Kevin genervt. \WR{Ich weiß nur nicht ob man sich da einfach bedienen darf. Auf jeden Fall ist keiner da.}

\par

Beide pirschten langsam durch den Raum. Hier und da sah einer der Anwesenden auf um die Neuankömmlinge zu taxieren. Schließlich waren sie am Ende der Bar angekommen. Allerdings hatte sie noch niemand begrüßt.

\par

Kevin entschloss sich, die Initiative zu ergreifen. Er wandte sich einem Tisch zu, an dem zwei Männer saßen. Einer trug Zivilkleidung. Eine Lederjacke und eine abgenutzt aussehende Jeanshose. Seine Haare waren aufwendig zu einer modischen Frisur arrangiert. Ein paar blonde Strähnen schlängelten sich durch die sonst braune Haarpracht. Das Gesicht des Mannes war so kantig wie sein Ausdruck selbstbewusst war. Er sah Kevin fordernd an, als er bemerkte, dass dieser sich ihm zugewandt hatte. Schnell ergriff Mortens Zimmergenosse das Wort: \WR{Hallo, ich bin Kevin Wilson. Der da ist Morten Wittwer.}

\par

Er deutete auf seinen Nebenmann, der sich noch immer nach einem anderen Tisch umsah, an dem noch niemand saß. \WR{Wir sind Piloten und neu hier an Bord. Ich wollte fragen, ob wir uns vielleicht zu euch setzen könnten. Dann trinken wir zusammen was, spielen Karten...}

\par

Kevin unterbrach sich, als sich der Mann vor ihm aufbaute, die Hände in die Hüften gestemmt. Zunächst sah ihn Kevin ein wenig verwirrt an, dann ergriff sein Gegenüber das Wort: \WR{So, du willst dich also einfach so zu uns setzen, hä?}

\par

\WR{Ja}, antwortete Kevin keck. \WR{Kosten wird es ja wohl nichts.}

\par

Sein Gegenüber fing an zu lachen. Dann sah er zu dem anderen Mann am Tisch, der ebenfalls amüsiert schien und in das Gelächter einstieg. Dieses erstarb jedoch unvermittelt, als sich einer der Männer umdrehte, der Morten und Kevin bislang den Rücken gekehrt hatte. Major Hennington.

\par

Er legte dem stehenden Piloten eine Hand of die Schulter und bedeutete ihm so, sich wieder zu setzen. Sämtliche Augenpaare, auch von anderen Tischen her, waren nun auf den Geschwaderkommandanten gerichtet. \WR{Ah. Die Witzfigur. Ich hab gehört, du und dein Freund habt ein Quartier zugeteilt bekommen. Ich hab mir die Freiheit genommen, euch ein adäquates Heim zukommen zu lassen. Es gibt noch ganz unberührte Kabinen. Aber die sind doch viel zu steril, findet ihr nicht?} Kevin Wilson blieb ruhig. Morten rang nach Worten, denn er spürte, dass die Situation jeden Moment eskalieren konnte. Ein Blick auf Henningtons Fäuste verrieten sofort, dass diese geballt waren und er schien bereits seine Zähne zusammenzubeißen, so sehr arbeitete sein breiter Kiefer.

\par

\WR{Was ist}, wollte der Major schließlich wissen. \WR{Hat dir deine Mama nicht beigebracht, danke zu sagen.}

\par

Kevin grinste schelmisch. \WR{Nein. Aber ein Zimmer aufzuräumen, schon.} Sofort flog Henningtons Faust in Kevins Gesicht. Der Pilot taumelte sofort nach hinten und fiel vor Mortens Füße. Dieser wollte ihm gerade aufhelfen, als Hennington schrie: \WR{Liegen lassen!} Sofort nahm er Haltung ein, was ihm einen böden Blick des blutenden Kevin Wilson einbrachte.

\par

\WR{Da fällt dir nichts mehr ein, oder?}, donnerte Major Hennington. \WR{Was ist los? Ein kleiner Klaps auf die Backe und du vergisst alle deine blöden Sprüche?}

\par

Wiederwillig blieb Kevin still. Major Hennington stellte sich vor ihm und warf ihm einen wütenden Blick zu. \WR{Wenn du noch ein mal frech wirst, oder einem Vorgesetzten blöd kommst, dann verspreche ich dir, wird eine blutende Nase dein geringstes Problem sein.}

\par

Dann schien sich der Geschwaderkommandant klar zu werden, dass ihn jeder im Raum anstarrte. Er winkte seinen Begleitern, die wortlos die Stühle an den Tisch stellten und ihm aus der Bar folgten. Im Vorbeigehen warf Hennington Morten einen angewiderten Blick zu und sagte ihm damit still dass, was ihm wenig später Kevin entgegen donnerte. \WR{Wieso hast du mir nicht geholfen?}

\par

\WR{Weil ich mich nicht gleich am ersten Tag mit einem Vorgesetzten anlegen will}, erwiderte Morten kleinlaut.

\par

\WR{Dieser Hurensohn kann mich doch nicht einfach schlagen}, gab Kevin noch genauso wütend aber eher an sich selbst gerichtet von sich. Der Ärmel der nagelneuen Uniformjacke erhielt einen langen braunen Streifen, als sich der Verletzte damit die Nase abwischte. Es war nicht so schlimm, wie es aussah, dass wurde ihm langsam klar.

\par

Morten griff nach seiner Schulter, doch Kevin schob sofort verärgert seinen Arm beiseite. \WR{Ich werde diesen Drecksack melden, dass kannst du mir glauben.}

\par

\WR{Wird nur leider nichts bringen}, antwortete ihm Morten in entschuldigendem Ton. \WR{Wir befinden uns nicht mehr im Raum der Union. Hier draußen gelten für uns keine Gesetze außer den Regeln der Navy und der Starforce. Und die verbieten körperliche Züchtigung nicht.}

\par

\WR{Dann solltest du dich besonders dafür schämen, dass du nichts getan hast, du Feigling}, grollte Kevin. \WR{Wir hätten ihn platt gemacht und er hätte uns nichts gekonnt.}

\par

\WR{Deinetwegen basteln die hier noch Peitschen}, dachte Morten laut.

\par

\WR{Halt's Maul}, war die einzige Antwort. Nach einer Weile der Ruhe, und nachdem sich die Blicke langsam von den beiden neuen abgewandt hatten, machten die sich auf den Weg zu Ausgagang. \WR{Toller Empfang hier}, meckerte Kevin lauthals, als sie die Bar schon fast wieder verlassen hatten. \WR{Ich fühle mich schon wie zu Hause.}

\par

Doch ehe sie durch die Tür waren, erhob sich ein Pilot derart schnell von seinem Tisch, dass Kevin scharf bremsen musste, um nicht in ihn hinein zu laufen. Der Mann stellte sich den  Neuankömmlingen in den Weg und sah beide durchdringend an. \WR{Sagt mal, was habt ihr euch dabei eigentlich gedacht?}, fragte er vorwurfsvoll.

\par

Morten wollte ihm gerade sagen, dass weder er, noch Kevin weiteren Ärger wollten, da fing der Pilot an, ehrlich zu grinsen. Er wies mit einer einladenden Handbewegung auf den Tisch, von dem er gerade aufgestanden war. \WR{Ihr habt doch ein Tisch gesucht oder? Wollt Ihr euch vielleicht zu mir und Kringel setzen?}

\par

\WR{Kringel?}, fragte Morten sofort. In den Jahrhunderten seit der Seuche hatten sich zwar einige merkwürdigen Namen gebildet aber dieses, wie Morten wusste, deutsche Wort war sicher zu keinem geworden.

\par

Der Pilot deutete auf einen Kameraden, der noch am Tisch saß und erklärte: \WR{Das ist der da. Ist sein Spitzname. In Wirklichkeit heißt er Jens Wörg.}

\par

Kevin erhob kurz die Hand zum Gruß.

\par

\WR{Was ist jetzt? Wollt Ihr was zu trinken oder nicht?}, fragte der Pilot weiter.

\par

Morten und Kevin nickten und setzten sich an den Tisch. Der Pilot, der sie eingeladen hatte, nahm ebenfalls wieder Platz.

\par

\WR{Na dann kann’s ja losgehen}, sagte er und schenkte sich und den zwei Neuankömmlingen aus einer Flasche ein. Gläser standen genug, umgekehrt gestapelt auf dem kleinen Tisch. \WR{Ich bin Kenji Batosay. Ich und Kringel sind bei den Adleraugen. Ihr seid neu hier oder?}

\par

Kevin nahm bereits den ersten Schluck, deswegen antwortete Morten. \WR{Jep. Wir kommen frisch von der Flugschule.}

\par

\WR{Dann kommt ihr wahrscheinlich auch zu den Adleraugen}, erklärte Kenji und nahm ebenfalls einen Schluck. \WR{Da kommen die meisten Anfänger hin. Die Talente der Zukunft sozusagen.}

\par

Kringel lachte auf. Allerdings war sein Gelächter weitaus weniger spöttisch als das von Major Hennington.

\par

\WR{Ja, die kommende Elite}, stimmte er mit ein.

\par

Morten begann sich zu entspannen und er sah, dass es Kevin genauso zu gehen schien. Die beiden Piloten schienen mit den Neuen eher die freundliche Schiene fahren zu wollen und bei Kevin tat der Alkohol auch noch seinen Teil dazu, sich wohl zu fühlen. Morten nippte allerdings nur an seinem Glas. Normalerweise hätte er sich geglaubt, nicht allzu früh, wieder ins Cockpit zurück zu müssen. Aber nach dem morgen, der hinter ihm lag, wollte er es lieber nicht darauf ankommen lassen.

\par

\WR{Ihr habt also schon Bekanntschaft mit Dexter gemacht}, bemerkte Kenji und sah so unauffällig er konnte auf Kevins aufgeplatzte Lippe.

\par

Kevin bestätigte das sofort: \WR{Oh ja, der Kerl hat unsere Kabine in eine Müllkippe verwandelt, bevor er dort ausgezogen ist. Ich werde Beschwerde beim nächsten Vorgesetzten einlegen, den ich finden kann.}

\par

\WR{Das kannst du vergessen}, warf Jens sofort ein. \WR{Es haben sich schon eine Menge Leute über diesen Arsch aufgeregt. Aber er hat eine romantische Beziehung mit einer Vorgesetzten, die hier viel zu sagen hat}, Kringel unterbrach sich. \WR{Na ja, so romantisch wie es bei ihm eben geht. Jedenfalls haut sie ihn jedes Mal wieder raus wenn es für ihn eng wird. Ich glaube, ohne sie hätte er seine Position gar nicht bekommen.}

\par

Kevin lachte kurz und nahm einen Schluck aus seinem Glas. Prustend schlug er sich auf die Brust, als ihm das Gebräu im Hals brannte.

\par

Morten hingegen wunderte sich darüber, dass auf einem Träger Liebesbeziehungen toleriert wurden. Formal waren sie zwar nicht untersagt, denn ein solches Verbot würde gegen jede Grundregel der Union verstoßen aber gerne gesehen waren sie auch nicht.

\par

\WR{Ich frag mich sowieso, was sie an ihm findet}, grübelte Kenji. \WR{Er ist ein hirnloser, pöbelnder, hässlicher, Neandertaler.}

\par

Kringel wirkte überfragt. \WR{Na ja. Ich denke mal, irgendwann findet jeder eine Frau.}

\par

\WR{Außer du}, gab Kenji sofort zurück und lachte gespielt hämisch.

\par

Jens Wörg schüttelte den Kopf und nahm einen Schluck. Dann fragte er, an Morten und Kevin gerichtet: \WR{Erzählt mal, wie seid ihr hier hergekommen? Wer seid ihr überhaupt?}

\par

Kevin übernahm das Antworten, wobei sein Hals noch immer mit dem letzten Schluck kämpfte und er ungewollt komisch klang. \WR{Also ich bin Kevin. Kevin Wilson. Ich komme von der Erde, aus Douala um genau zu sein. Und dieser, mehr oder weniger nette, junge Mann nennt sich selbst Morten Wittwer. Kommt wohl von Corna, dem Akzent nach zu urteilen.}

\par

Der Angesprochene hob beide Augenbrauen. Eine so große Fähigkeit zur Deduktion hätte er seinem neuen Zimmernachbarn gar nicht zugetraut.

\par

\WR{Da hast du gleich mal ein Stein im Brett bei der Kommandantin}, sagte Kenji.

\par

\WR{Kommt sie auch von Corna?}, wollte Kevin umgehend wissen.

\par

\WR{Nein. Aber ihr erster Offizier, Commander Abdel Samad. Die beiden sind wie ein altes Ehepaar. Ein sehr strenges und tödlich effizientes Ehepaar. Schon bevor Captain Fiscale das Kommando über diesen Eimer übernommen hat, haben die beiden zusammen gedient.}

\par

\WR{Fiscale}, grübelte Morten laut. \WR{Der Name sagt mir etwas.} Natürlich hatte er sich über die \EN{Regenvogel} schlau gemacht. Immerhin stand sie schon seit einigen Wochen als sein neues Zuhause fest. Aber er hatte wenig Informationsmaterial über die Führungsoffiziere gefunden. Was nicht verwunderte. Gnosis kontrollierte strikt alle Informationen über höherrangige Militärangehörige. \WR{Ich hörte, sie hat gegen die Capital Fellowship gekämpft.}

\par

\WR{Falls du jemals mit ihr sprechen solltest: erinnere sie bloß nicht daran}, riet Kringel eindringlich.

\par

\WR{Wieso?}, fragte Kevin gestikulierend. \WR{Sie ist eine echte Heldin.}

\par

Kenji stellte sein Glas etwas fester ab, als er es wohl ursprünglich vorgehabt hätte, denn der Knall lenkte einige Blicke von den Nachbartischen auf ihn. \WR{Hast du schon mal einen Menschen getötet, Kevin?}

\par

\WR{Ich bin bereit, alles zu tun, um einen Diensteid zu erfüllen}, antwortete dieser sofort.

\par

\WR{Das habe ich nicht gefragt. Hast du schon mal jemanden abgeschossen? Ist schon einmal jemand deinetwegen abgetreten?}

\par

Morten verstand, was der ältere Pilot ihnen beiden sagen wollte. \WR{Ich werde es mir merken.} Damit schien die Situation abgeschlossen. Kenji nahm einen Schluck und rang sich ein Lächeln ab.

\par

Eine Zeit lang blieb alles still. Jeder nippte ein wenig an seinen Getränken und irgendwie wusste niemand so genau, was er sagen sollte. Schließlich beendete Kevin die Ruhe: \WR{Worum geht’s bei unserer Mission eigentlich. Irgendwas mit einem verschollenen Raumschiff, das wir suchen sollen, oder?}

\par

Kenji nickte. \WR{Ja, so etwas in der Richtung. Auf jeden Fall gibt es mal wieder ein bisschen Abwechslung. Der Einsatz findet unter realen Bedingungen statt. Das heißt, wir haben permanent Alarmstufe Stufe zwei, laufen mit Pistolen herum und tragen echte Raketen unter den Flügeln unserer Jäger.}

\par

\WR{Und irgendwann finden wir die verschwundene Jolle}, fügte Kringel hinzu. \WR{Und dann geht’s zurück ins Alltagsleben. Wahrscheinlich liegt nur ein Antriebsschaden vor. Dann müssen wird der Kiste bloß Starthilfe geben und können wieder nach Hause fliegen.}

\par

Kevin Wilson nickte zustimmend und erhob sein Glas. \WR{Wenn wir mit der Mission fertig sind, würde ich vorschlagen, sollten wir einen kleinen Siegesumtrunk halten.}

\par

Kringel und Kenji stimmten dem erfreut zu. Morten blieb still. Er war erleichtert darüber, zumindest ein bisschen, in seiner neuen Heimat angekommen zu sein. Wenn er so darüber nachdachte, hätte er direkt rührselig werden können. Bisher war er niemals irgendwo richtig zu Hause gewesen. Auf der Flugschule war er zwar eine ganze Weile lang geblieben aber es war immer zu viel zu tun gewesen um eine wirkliche Beziehung zu ihr aufzubauen. Daher hatte er sich auch dort nicht sehr heimisch gefühlt.

\par

Die vier kamen langsam immer besser ins Gespräch und redeten noch eine ganze Weile lang. Die unterschiedlichsten Themen wurden besprochen, wobei allerdings Frauen, das Fliegen und Alkohol häufig im Vordergrund standen. Es stellte sich heraus, dass Kenji der erfahrenste der vier war. Er stammte von der Proxima Centauri drei und hatte seinen Abschluss an der Flugschule schon mit neunzehn gemacht. Jetzt war er sechsundzwanzig.

\par

Kringel hingegen unterschied sich hinsichtlich seiner Karriere nicht sehr von Morten und Kevin. Er war recht gut durch die Abschlussprüfung gekommen, hatte aber dennoch ein halbes Jahr auf eine Versetzung warten müssen. Morten stellte fest, dass Jens, wie die meisten, ein großer Fußballfan war und sich gefreut hatte, als Corna das Finale erreicht hatte. Allerdings befürchtete er, dass es die Mannschaft der Industriewelt nicht gegen die Rekordgewinner vom Mars schaffen würden; Eine Vorahnung, die Morten insgeheim teilte.

\par

Schließlich sah Kevin auf die Uhr und stellte fest, dass die Einsatzbesprechung immer näher rückte. Die vier erhoben sich vom Tisch und gingen in ihre Quartiere.
