\WR{Schön aufgeschlitzt!}, kommentierte Kevin, als er die Übertragung von Mortens Kanonenkamera ansah. \WR{Ziel zerstört. Ihre Schilde sind unten.}

\par

Nico ließ seinen Jäger herumschwingen. Zwar klebten an ihm nun schon drei Shutek, doch davon hatte sich Morten auch nicht beirren lassen. Jetzt lag es an Kevin und ihm, den Kampf zu Ende zu bringen.

\par

\WR{Julia eins}, rief er in sein Mikrofon, bedacht, nicht zu hektisch zu klingen, \WR{raus da, damit wir feuern können.}

\par

Der Triumphbogen kam wieder in Sichtweite und einer der intelligenten Rakete und seinen Tragfläche schaltete sich auf einen der Schwerkraftgeneratoren auf. Nicht mehr lange und die Erfassung wäre abgeschlossen.

\par

\WR{Feuer frei!}, erklang Mortens Stimme über Funk. \WR{Ich wiederhole. Feuer frei!}

\par

Kevins Jäger formierte sich an Nicos Flügel. Zweifelsohne würde er gerade ebenfalls eine Erfassung durchführen.

\par

\WR{Sie kommen da nicht mehr rechtzeitig raus!}, warnte Marco Bellendi. \WR{Ihre Spitzengeschwindigkeit reicht nicht aus.}

\par

Das Summen aus Nicos Zielcomputer erstarb. Die Rakete hatte ihr Ziel erfasst.

\par

\WR{Feuer frei! Ich werde es nicht noch mal sein.}

\par

Noch bevor Kevin Einspruch erheben konnte, antwortete Nico. \WR{Verstanden Julia eins. Viel Glück Kumpel.}

\par

Die Geschütze des Ringes eröffneten das Feuer und sowohl der Rapier als auch der Falke mussten ein wenig hin und her steuern, um auszuweichen.

\par

\WR{Julia drei, B eins.}

\par

Die Rakete fiel zunächst ein paar Meter in die Tiefe und schien so unter Nicos linker Tragfläche zu schweben, bevor sie ihren eigenen Antrieb zündete, eine Capezinflamme ausstieß und davon schoss.

\par

\WR{Julia zwei, S zwei.}

\par

Auch von Kevins Jäger aus, löste sich nun ein Geschoss. Die beiden Raketen zischten mit feurigem Schweif auf ihr Ziel zu. Als sie aufschlugen, waren Kevin und längst abgedreht. Die tellerförmige Gravitationsschüssel hielt dem Aufprall und der resultierenden Explosion nicht stand und zersprang in Bruchstücke.

\par

Wenig später verlor der ganze Triumphbogen seinen unsichtbaren halt.
