Ein gezielter Tritt gegen ihr Schienbein ließ Laura Gethas unter einem lauten Schrei zu Boden gehen. Klaus war der bessere Zweikämpfer, daran hatte sie nie einen Zweifel gehabt. Aber dass er sie in einem Kampf so dominieren konnte, hätte sie nicht geglaubt. Bei ihren gemeinsamen Sparringrunden hatte er sich offensichtlich stark zurückgehalten. Außerdem erkannte sie in seinem Vorgehen mehrere gut eingeübte Griffe und Techniken diverser Kampfkünste.

\par

Schnell sprang sie zur Seite und brachte mehr Distanz zwischen sich und ihren Angreifer. Klaus hatte es aufgegeben, nach der Schrotflinte zu suchen, die sie in einem seiner schwächeren Momente hatte wegtreten können. Stattdessen folgte er ihr schnellen Schrittes.

\par

Ihr Blick suchte fieberhaft nach einem Ausweg, aber es schien keinen zu geben. Mit einer Ausnahme. Die Tür zur Küche war ungewöhnlich klein für die Ausmaße der Cafeteria und lag außerhalb in relativer Dunkelheit.

\par

Schnell schwang sie sich über die Theke der Essensausgabe und öffnete die Tür mit ihrer Schulter im rennen. Klaus folgte ihr schnellen Schrittes. \WR{Das ist alles, was du kannst, hab ich Recht? Wegrennen.}

\par

Laura zwang sich zwischen zwei sehr eng beieinander stehenden Küchenzeilen hindurch. Sie hasste es, zu kochen aber nun hätte sie sich irgendeine Art von Küchenutensil herbeigewünscht. Wenn schon kein Messer, dann zumindest eine große Bratpfanne. Aber die Zeilen waren bis auf die letzte Suppenkelle leer geräumt worden. Und so wie der Staub vermuten ließ, bereits schon seit etlichen Jahren.

\par

Zu Klaus Stimme gab es keinen Widerhall mehr. Laura drehte sich nicht um, sie wusste, dass er nun bereits in der Küche war. \WR{Ich weiß, dass du gestern schon mal hier warst. Was hast du gefunden?}

\par

Jeder Schritt schmerzte Laura nun. Ihr Schienbein tat weh und sie hatte Seitenstechen. Nach Luft japsend schaffte sie es durch die Hintertür der Küche und fand sich in einer ziemlich leeren Lagerhalle wieder. Einen Moment lang dachte sie darüber nach, sich zu verstecken. Der Raum war ziemlich dunkel. Aber es gab nichts außer schier endlosen Reihen an Regalen, staubigem Boden und noch mehr Staub auf ebendiesen Regalen.

\par

Schutz in der Dunkelheit zu suchen, schied also auch. Doch auch davonzurennen konnte nicht mehr lange eine Option bleiben.

\par

\denken{Orientier dich}!, forderte Laura von sich selbst. \denken{Wo zur Hölle steckst du gerade?} Während sie mit laut hallenden Schritten durch das Lager rannte, versuchte sich krampfhaft, sich den Bauplan des Gebäudes in Erinnerung zu rufen.

\par

Schnell wurde ihr klar, dass sie noch ein Ass im Ärmel hatte. Doch um dieses zu nutzen, würde sie den zentralen Operationssaal durchqueren müssen. Und dort wollte sie auf keinen Fall mehr hin. Als sie Klaus schnelle und stampfende Schritte vernahm wurde ihr jedoch klar, dass sie keine Alternative hatte.

\par

So schlug sie einen zackigen Haken zu ihrer Linken und stürmte auf das nunmehr dritte Treppenhaus zu, dass sie an diesem Tag benutzt hatte.
