\WR{Die Bestätigung ist nun offiziell gegeben worden}, vermeldete die Korrespondentin sichtlich erleichtert. Nach wie vor sendete ihre Übertragungsmannschaft aus der Nähe des zerstörten Edhor Peak. Aber man hatte nun nicht mehr die Stadt selbst, sondern ein provisorisches Krankenlager in der Nähe als Hintergrund gewählt.

\par

Es bestand lediglich aus ein paar Zelten, hin und her eilenden Helfern und Verletzte, die teilweise im Dreck lagen und auf ihre Behandlung warteten. Und dennoch strahlte das Bild im Gegensatz zur brennenden Ruine eine gewisse Hoffnung aus. So viele Menschen schufteten sich gerade die Seelen aus dem Leib um Verletzungen zu heilen, Trost zu spenden und Leben zu retten.

\par

\WR{Die Schlacht um Kreuzpunkt Primus ist gewonnen}, sagte die Reporterin, nicht ganz ohne Stolz. \WR{Navy und Starforce haben die feindliche Flotte aus dem System vertrieben und fliegen nun Luftangriffe gegen die wenigen Stellungen auf der Oberfläche. Derweil trifft weitere Verstärkung ein, um die verbliebenen Städte zu sichern.}

\par

Nun verfinsterte sich das Gesicht der Frau. \WR{Leider hat es sich ebenfalls bewahrheitet, was viele bereits befürchtet haben. Die Bomben, die Yêxīn komplett vernichtet wurden, sind definitiv von Schiffen der Navy abgeworfen worden. Das Konglomerat hält sich über die Hintergründe dieser Tat bedeckt und beruft sich auf das Kriegsrecht, welches sie von der Pflicht sofortiger Stellungnahme entbindet. Experten glauben allerdings, dass die Bombardierung durchgeführt wurde, um vorrückenden Bodentruppen der Shutek daran zu hindern…}

\par

Kevin schaltete die Übertragung aus und der Holoprojektor seines Buches erlosch. \WR{Wie oft wollen die dieselbe Übertragung eigentlich noch zeigen?}

\par

Morten saß reglos da. Kevin hatte ihm die obere Pritsche eingeräumt, und er hatte sie ohne Worte angenommen. Nun hatte er die Beine fest zu sich gezogen und starrte gegen die Wand. Die Kabine der beiden wirkte bereits deutlich wohnlicher, nachdem sie die beiden endgültig aufgeräumt hatten, ohne dabei auch nur einen Satz miteinander zu wechseln.

\par

\WR{Schon in Ordnung}, sagte Kevin und boxte seinem Stubenkameraden freundschaftlich gegen den Arm. \WR{Du musst jetzt nicht reden. Ich würde sagen, wir schlafen einfach mal eine Runde.}

\par

Das Morten nun so plötzlich etwas sagte, nachdem er stundenlang geschwiegen hatte, ließ Kevin fast erschrecken. \WR{Ich hab sie kaum gekannt. Ich wünschte, ich hätte mir mehr Zeit genommen, um… Ach, was weiß ich.}

\par

Kevin schwang sich in einer ungeschickten Bewegung auf die obere Pritsche. Wie zwei Jungen bei der erste gemeinsame Übernachtung saßen sie sich nun gegenüber. \WR{Ich glaube…}, er brach ab. \WR{Sie hatte dich sehr gerne. Es tut mir so leid. Ich wünschte, es wäre alles anders gekommen.}

\par

Morten nickte einfach nur langsam und bedächtig. \WR{Mir fällt keine Art und Weise ein, wie das hier richtig hätte ablaufen können. Aber nicht so.}

\par

Kevins Blick ging zur Türe ihres Quartiers. Das Siegel ließ sich nur von außen öffnen, doch es war bis nach innen durchgestanzt worden.

\par

\WR{Du solltest jetzt gar nicht hier sein}, sagte er schließlich. \WR{Du hast am meisten dafür getan, diesen Triumphbogen zu vernichten. Dein Platz wäre jetzt auf dem Flugdeck, um mit den anderen zu feiern.}

\par

\WR{Mir ist absolut nicht nach feiern.}

\par

Kevin hätte in der Zeit des neuerlichen Schweigens gerne ein Fenster gehabt, aus dem er sehen konnte. Doch die Kabine hatte keines.

\par

\WR{Ich hab gehört, man weiß jetzt schon mehr über die Shutek}, begann er, als ihm die Stille zu drückend wurde. \WR{Unser Freund, Bellendi, ist gerade auf der Oberfläche. Die \EN{Junge Maid} ist wohl nicht mal auf einem Träger gelandet, sondern hat ihn direkt am Boden abgesetzt. Irgendwo in Kreuzstadt. Da haben sie anscheinend eine Art provisorisches Forschungszentrum aufgebaut, um den Müll und die Leichen zu untersuchen, die uns diese Drecksäcke hier gelassen haben.}

\par

Morten horchte auf, blieb aber äußerlich völlig ungerührt.

\par

\WR{Es herrscht strikte Geheimhaltungsstufe.
Aber da unten arbeiten wohl gerade hunderte Biologen und Laboranten an der Sache.
Also ist das für'n Arsch.
Schwarmintelligenz, heißt es.
Es gibt da diese Flüßigkeit, die in allen Schiffen, Jägern und Soldaten der Shutek pulsiert, so wie Blut.
Das ist aber nicht einfach nur eine Chemikalie.
Sie enthält kleine Mikroben, die sich zu größeren Verbunden zusammenschließen können.
Vermutlich haben wir es damit zu tun.
Eine Bande Bakterien, die gemeinsam schlau ist und uns den Garaus machen will.}

\par

\WR{Es ist mehr}, entgegnete Morten sofort entschlossen.

\par

\WR{Woher willst du das wissen?}

\par

\WR{Ich weiß es einfach.} Er schloss die Augen. Als er sie wieder öffnete und dem fragenden Blick seines Freundes begegnete, wurde ihm klar, dass er ihm nichts vormachen konnte.

\par

\WR{Wäre nicht das erste, was dir plötzlich klar wird}, kommentierte dieser. \WR{Dein irrsinniger Sprung, als der Triumphbogen in die Luft geflogen ist. Woher wusstest du, dass er dich rettet? Ich meine, dass ist unmöglich zu berechnen. Keine Chance. Du bist einfach drauflos geflogen.}

\par

Morten seufzte. \WR{Ich glaube, ich kann sie hören. Die Shutek meine ich.} Kevins Stirn legte sich in Falten. \WR{Als wir nach Arktur gesprungen sind, war es so. Genauso, als die \EN{Regenvogel} hierher geflogen ist. Es ist, als würden sie mit mir reden. Ich kann sie sogar sehen. Aber es ist… Ich hab keine Ahnung, was ich da sehe. Stell dir eine ganz neue Farbe vor. So fühlt sich das an. Man nimmt es war aber aber man hat keine Begriffe, um es zu beschreiben.}

\par

Nun war es Kevin, der mehrere Minuten lang schwieg. Morten fragte sich derweil insgeheim, ob es eine kluge Idee gewesen war, seinen Stubenkameraden oder irgendwen in seine Erlebnisse einzuweihen.

\par

\WR{Du meinst wie Hypervisionen?}, fragte Kevin. \WR{Ein Haufen Leute hat die beim Springen. Das ist nichts besonderes.}

\par

Morten schüttelte den Kopf. \WR{Zuerst wusste ich es nicht. Aber es sind die sie. Die Shutek. Ich bin mir absolut sicher. Hypervisionen sind wie Träume, an die man sich nicht richtig erinnern kann. Ohne Sinn. Was ich erlebt habe, ist etwas völlig anderes. Es hat sich absolut echt angefühlt.}

\par

\WR{Was hat das mit deinem Sprung zu tun?}, fragte Kevin skeptisch.

\par

\WR{Jemand hat mir gesagt, dass ich tun soll, was ich getan habe}, antwortete Morten verärgert, über den Unglauben seines Freunds. Auch, wenn er ihn gut verstehen konnte. \WR{Ich habe auch meinen Navigatinscomputer nicht selbst programmiert. Die Trajektorie war bereits eingetragen, als ich den Schubhebel gezogen habe. Ich weiß, dass klingt verrückt. Ich würde mir selbst nicht glauben.}

\par

Kevin rieb sich nervös durch das Gesicht. \WR{Wieso sollten die gerade demjenigen aus der Patsche helfen, der gerade ihre wichtigste Einrichtung vernichtet hat?}

\par

Morten zuckte nicht einmal mit den Schulter. Seine Gedanken waren ohnehin gerade sehr weit weg.

\par

\WR{Das wirst du aber nicht bei unserem Verhör aussagen, oder?}

\par

\WR{Wenn, dann bin ich verrückt}, entgegnete Morten. \WR{Nicht bescheuert. Ich denke, wir können froh sein, dass es keine Militärgerichte mehr gibt. Am Ende hätten die uns an die Wand gestellt.}

\par

Kevin schnaubte sofort. \WR{Blödsinn. Ich habe Befehle verweigert und du hast einen Vorgesetzten geschlagen. Dafür wird man nicht erschossen.} Er sah auf das Foto seiner Freundin, das als einziger persönlicher Gegenstand seinen Nachttisch zierte. \WR{Nicht, dass man uns nicht ordentlich ficken wird. Ich fürchte, Julia werde ich erst mal eine Weile nicht sehen. Aber sie ist eine treue Seele. Sie besucht mich garantiert im Knast.}

\par

\WR{Schön, dass sie es geschafft hat}, sagte Morten und wünschte sich sofort, mehr Gefühl in seine Worte gelegt zu haben. \WR{Ich will nicht wissen, wie sich die Menschen fühlen, die jemanden in Yêxīn durch die Bomben verloren haben.}

\par

\WR{Kaum zu glauben, dass sie sich vielleicht gerade als die Heldin des Tages feiern lässt, während man uns hier schmoren lässt}, kommentierte Kevin.

\par

Morten nickte in Richtung seines Buches, das am Fußende des Betts lag. \WR{Gibst du mir das bitte mal?} Kevin reichte es ihm. \WR{Ich muss mich jetzt ins Strafrecht unter Gefechtsbedingungen einlesen.}

\par

\WR{Willst du Anwalt werden?}, fragte ihn sein Kamerad und rieb sich unbewusst die von den Handschellen wund gewordenen Handgelenke.

\par

\WR{Nein. Ich mache, was ich am besten kann. Uns aus der Scheiße reiten.}