\WR{Jahrhunderte medizinischer Forschung}, begann Kevin Wilson, als ihm eine der Krankenpflegerinnen eine Spritze an den Oberarm ansetzte, \WR{und trotzdem betäubt mich ein gutes Bier besser als diese Schmerzmittel.}

\par

Die Schwester ignorierte den Einspruch des Piloten und begann mit der Injektion. Die Spritze erinnerte eher an eine kleine Pistole als an ein medizinisches Utensil. Ein Laserpointer zeigte den Einstichpunkt der Nadel an, die sich selbst ausfuhr und sich anschließend automatisch desinfizierte.

\par

Kevin und Morten lagen nun schon seit einigen Stunden wach im Lazarett. Keiner der beiden hatte die Notlandung besonders gut überstanden. Direkt nach dem Sprung hatte Alan Tukarev, der Büffel, den bewusstlosen Morten eine Minute lang angebrüllt, weil er einen seiner \EN{Haie} bei der Landung komplett zerlegt hatte. Erst dann war ihm aufgefallen, dass die beiden zuletzt gelandeten Piloten vielleicht Hilfe brauchten.

\par

Kevin war mit einigen Prellungen davongekommen. Morten hingegen hatte sich durch den heftigen Aufprall den Arm gebrochen und eine Gehirnerschütterung davongetragen. Nun trug er einen Helm, der das Trauma lindern sollte. Er kam sich vor, wie ein professioneller Träumer~-- Menschen, deren Träume aufgezeichnet und später holographisch gezeigt wurden. Eine Technologie die als Abfallprodukt einer Verhörmethode aus dem Routenkrieg entstanden war. Die Erdallianz hatte im Gegensatz zum Commonwealth von Kreuzpunkt Folter strikt abgelehnt. Um dennoch Informationen von Gefangenen zu erhalten, hatte man versucht, ihre Gedanken während des Schlafs aufzuzeichnen. Die Ergebnisse waren allerdings lediglich für die Unterhaltungsindustrie nützlich gewesen.

\par

Nachdem er bemerkte, dass sein Kamerad wieder einigermaßen wach wirkte, winkte ihm Kevin und rief: \WR{Mann Morten, wir haben diese Drecksäcke richtig aufgemischt! Ich glaube, wir sind einfach gut.}

\par

Morten wollte gerade etwas antworten, als ein wütender Dexter Hennington den Vorhang, der sein Bett umgab, beiseite schob und hastig aufstand. Er war kurz vor Morten gelandet und hatte ebenfalls einige Blessuren erlitten. \WR{Ihr beiden Idioten hattet bloß Glück!}, blaffte er. \WR{In eurem Kampfgebiet waren vielleicht drei oder vier Gegner. Ich und meine Staffel hatten es mit einem ganzen Geschwader zu tun. Davon habt ihr dämlichen Amateure nichts mitgekriegt, weil ihr Babysitter für einen kleinen Transporter spielen durftet.}

\par

Nun war es an Morten in Rage zu geraten. \WR{He, das war alles andere als leicht. Das wir eines der Schiffe verloren haben zeigt das wohl.}

\par

Dexter trat an Mortens Bett heran und packte den Piloten am Kragen seines Krankenhemds. \WR{Das zeigt nur eines. Nämlich das du und dein Kumpel besser niemals hier an Bord gekommen wäret. Ich hab euch Frischlinge satt!}

\par

Kevin war mittlerweile aufgestanden und trat an den Piloten heran, der ihn deutlich überragte. Angst hatte er keine. Er hatte gerade eine Ladung Schmerzmittel gespritzt bekommen und wenn es eine Schlägerei geben würde, hätte er damit einen Vorteil. \WR{Wenigstens haben wir es geschafft, auf unsere Flügelmänner aufzupassen.}

\par

Der nötige Funke für die Explosion war damit geliefert. Dexters Faust flog regelrecht durch den Raum und traf Kevins Gesicht. Dieser hatte versucht, sich weg zu ducken, doch er hatte es nicht mehr ganz rechtzeitig geschafft. Sofort bildete sich ein Bluterguss an Kevins Wange. Doch der stämmige Pilot hielt sich auf den Beinen und schlug zurück. Er streifte Dexters Kinn gerade, als ein Arm seinen Hand von hinten fest umklammerte.

\par

\WR{Aufhören!}, schrie eine Stimme, die zur selben Person wie der Arm gehörte. Die beiden Kommandanten der \EN{Regenvogel} hatten die Krankenstation betreten, ohne, dass jemand sie bemerkt hätte. Commander Samad ließ Kevin wieder los. \WR{Was glauben Sie, was Sie beide hier tun? Haben Sie Ihre Gehirne zu Hause gelassen um beim nächsten Flug Gewicht zu sparen? Da draußen gibt es genug grüne Männchen an denen Sie Ihre Wut auslassen können.}

\par

Morten, der die ganze Zeit über den Atem angehalten hatte, seufzte nun. Er hatte einen Jäger zu Schrott geflogen und sein bester Freund hatte einen Offizierskollegen geschlagen. Die Helle und freundliche Atmosphäre des Lazaretts passte in keiner Weise zu seiner Stimmung.

\par

\WR{Was ist passiert?}, fragte Captain Fiscale ruhig. Doch es war einfach, ihr ihre Gereiztheit anzusehen.

\par

Überraschenderweise war es Dexter, der als erstes antwortete. \WR{Ich habe Lieutenant Wilson geschlagen, nachdem er behauptet hatte, ich hätte nichts getan, um Maddeux Tod zu verhindern.}

\par

Fiscale Fiscale nickte langsam. \WR{Sie stehen beide bis auf weiteres unter Stubenarrest. Bleiben Sie in Ihren Quartieren, bis Sie von mir hören.}

\par

\WR{Ja, Madame}, erwiderten die beiden Angesprochenen unisono und machten sich auf, die Krankenstation zu verlassen. Hennington ließ Fiscale ziehen, doch als Kevin durch die Tür auf den Korridor treten wollte, rief die Kommandantin: \WR{Mit Ihnen bin ich noch nicht fertig, Mister Wilson.}

\par

Kevin blieb stehen und wirkte niedergeschlagen, als er sich umdrehte. \WR{Offenbar denken Sie, nach der Fliegerausbildung sind Befehle optional}, begann Fiscale Fiscale gefährlich gefasst. \WR{Sie hatten den klaren Befehl, zum Schiff zurückzukehren. Durch ihr Eingreifen mussten Sie beide eine Notlandung ausführen, die uns drei Jäger gekostet hat.}

\par

Kevin, der kein Meister darin war, es zu erkennen, wann kein Einspruch gewünscht war, begann sich zu rechtfertigen. \WR{Ich habe eines der Torpedos abgefangen. Morten hätte das nicht alleine geschafft. Oder er wäre dabei draufgegangen. Und ich lasse keinen Kameraden im Stich.}

\par

\WR{Wenn Sie nicht ebenfalls hinter der \EN{Regenvogel} hergeflogen wären}, entgegnete Captain Fiscale mit erhobener Stimme, \WR{dann hätte wenigstens ein paar der Heckgeschütze auf die Torpedos feuern können. Sie waren uns im Weg. Das da draußen ist kein Abenteuerspielplatz. Das ist die Definition des Wortes \Wr{Ernst}. Im Moment brauche ich jeden Mann. Aber wenn Sie noch einmal einen Befehl verweigern, dann sorge ich für dafür, dass Sie einen neuen Arbeitsplatz brauchen. Verstanden?}

\par

Mortens Freund wollte gerade etwas erwidern, als dieser ihn ermahnend ansah. Schließlich sagte er nur übertrieben eifrig \WR{Ja, Madame}, und verschwand.

\par

Nun wandte sich die Kommandantin an Morten. Dieser machte sich bereits darauf gefasst, eine gehörige Standpauke wegen des verschrotteten Fliegers zu bekommen. Stattdessen sagte Captain Fiscale jedoch: \WR{Sie sind gut geflogen, Lieutenant.}

\par

In Mortens Gesicht musste seine Überraschung überdeutlich sichtbar gewesen sein, denn Commander Samad lächelte amüsiert. Fiscale fuhr fort: \WR{In beiden Einsätzen, meine ich. Sie haben nicht gezögert und Ihr bestes getan um die Transporter zu retten. Und Sie haben der \EN{Regenvogel} hervorragend Rückendeckung gegeben.}

\par

\WR{Ich hoffe, Sie überschätzen mich nicht, Madame}, entgegnete Morten. \WR{Wir haben einen der beiden Transporter verloren.}

\par

\WR{Die Analyse Ihres Flugschreibers hat ergeben, dass Sie nichts hätten tun können}, warf Abdel Samad ein. \WR{Genauso wenig, wie Lieutenant Wörg.}

\par

Morten dachte an Kringel. Er konnte sich nur vage vorstellen, wie es sein musste, selbst die dünne Linie zwischen Leben und Tod für dreihundert Menschen zu sein und sie nicht retten zu können. Seit der Landung hatte er nicht mit seinem Kameraden geredet.

\par

\WR{Ich bin der Meinung, Sie haben eine Feldbeförderung verdient. Betrachten Sie sich ab jetzt als First Lieutenant ehrenhalber, bis die Beförderung vom Kommando bestätigt wird}, gab die Kommandantin bekannt. \WR{Ich hoffe unser Komplement an Jägern wird bald ergänzt. Wenn das passiert, möchte ich, dass Sie perspektivisch eine Staffel Raumüberlegenheitsjäger anführen. Sie und Lieutenant Wilson werden dafür in Collonel Maddeuxs…}, Fisclae schluckt, {nein, Anna Farleys Geschwader versetzt. Sie ist nun die Kommandantin aller Angehörigen der Starforce an Bord.}

\par

Morten war sprachlos. Commander Samad verbalisierte seine Überraschung. \WR{Es ist extrem selten, dass jemand in Ihrem Alter ein Kommando erhält. Aber wir haben in der letzten Schlacht die Hälfte unserer Piloten verloren. Wir brauchen dringend Leute da draußen, die den Feind kennen. Und Sie sind einer der wenigen, die eine Begegnung mit diesen Außerirdischen überlebt hat. Herzlichen Glückwunsch.}

\par

\WR{Danke, Sir}, entgegnete Morten tonlos, denn er war sich darüber im Klaren, dass eine Menge Leichen seinen Weg zur Beförderung pflasterten.
