\WR{Mach keinen Quatsch, Kringel!}, mahnte Kenji. Sein recht weitläufiges Cockpit schien sich um ihn zuzsammen zu ziehen, als sein Flügelmann mit seinem Abfangjäger auf den Zerstörer \EN{Astaroth} zu raste.

\par

\WR{Was soll denn das?}

\par

\WR{Ich nehm mir sein Hauptgeschütz vor}, antwortete Kringel angestrengt vor. \WR{Damit wird prügelt er auf die \EN{Regenvogel} ein.}

\par

Kringel hatte sowohl seinen Nachbrenner als auch seine Zusatzraketen gezündet. Damit erreichte sein Abfangjäger eine enorme Geschwindigkeit, verhielt sich aber nunmehr nahezu unlenkbar.

\par

Die Shutek schienen zu ahnen, was Kringel vorhatte. Zwei Maschinen hängten sich an sein Heck und eröffneten das Feuer. Doch noch waren sie zu weit enfernt, um einen gezielten Treffer landen zu können.

\par

\WR{Du hast zwei Bogeys am Arsch!}, warnte Kenji. \WR{Und du bist zu weit weg, ich kann dir nicht helfen.}

\par

\WR{Ich komm klar!}, brachte Kringel eine wenig glaubhafte Behauptung vor. \WR{Häng dich einfach an mich dran und halt sie mir nur noch etwas vom Leib!}

\par

Kenji tat, worum ihn sein Flügelmann bat, doch in ihm wuchs die Panik. Die beiden Shutek mussten selbst Abfangjäger sein, denn sie waren fast bis auf Kernschussdistanz an Kringels Maschine herangekommen.

\par

\WR{Richte Langstreckenraketen aus}, meldete dieser, scheinbar völlig ungerührt. \WR{Dieses Geschütz ist ja kaum zu verfehlen. Diesmal lasse ich euch nicht einfach machen!}

\par

\WR{Pass auf, die haben dich gleich!}, schrie Kenji. Doch Kringel blieb auf Kurs. Er feuerte seine Raketen ab, deren kinetische Energie sich zu der seines Jägers addierte.

\par

Mit voller Wucht prallten die Geschosse gegen das Hauptgeschütz des Shutek-Zerstörers. Die erste zerplatzte an den Schutzfeldern, doch die zweite drang durch und bohrte sich in den massigen Kanonenturm. Als ihr Sprengkopf hochging, wurde das Geschütz von innen heraus zerfetzt und seine Einzelteile verteilten sich über dem Rumpf der \EN{Astaroth}.

\par

Kenji sah so gebannt auf die Explosion, dass ihm beinahe entging, wie Kringels Schiff getroffen wurde und zu brennen begann. \WR{Das ist für Pollux!}, brüllte sein Flügelmann, kurz bevor sein Jäger in die Flanke des Zerstörers raste.
