Die beiden Jäger vor Mortens eigenem Flieger zündeten ihre Nachbrenner und donnerten die Startbahn entlang. Er beachtete sie jedoch nicht, sondern ging im Schweinsgalopp die Checkliste seiner Bordsysteme durch. Ein Raumjäger der \EN{Falken}-Klasse war eine deutlich komplexere Maschine, als ein Hai oder auch ein Aufklärer. Der Pilot musste deutlich mehr Systeme selbst kontrollieren und andauernd im Auge behalten.

\par

Der Bildschirm zu Mortens Linken zeigte den Zustand von Waffen, Antrieb und Blockern an. Mehr und mehr grüne Haken erschienen hinter den ein einzelnen Zeilen der Checkliste. Die beiden Jäger, die gerade gestartet waren, gehörten Anna Farley und Nico Curiosa, und trugen die Kampfgezeichnungen Rot eins und zwei. Kevin und Morten bemannten Jäger drei und vier dieser Staffel.

\par

Kurz bevor die Selbsttests abgeschlossen waren, meldete sich Anna über den für Raumüberlegenheit gedachten Kanal. \WR{Hergehört! Rote Jungs, blaue Jungs und goldene Jungs: Eure Befehle sind klar. Ich sage es trotzdem noch mal. Da draußen geht es gleich richtig heiß her. Unsere Aufgabe ist es, das Gebiet um die \EN{Regenvogel} und ihre Geleitzerstörer zu säubern, damit diese ihre Marschflügkörper und SZS-Geschütze möglichst unbedrängt abfeuern können. Bleibt diszipliniert und vor allem konzentriert. Und passt auf eure Flügelmänner auf! Gute Jagd.}

\par

Morten nickte unterbewusst und bestätigte dann zufrieden die Checkliste, die für alle Systeme Status grün zeigte. Weniger zufrieden war er, als sich Kevin über eine Direktverbindung meldete. \WR{Also, zähl mit. Ich wette, ich schaffe mehr Abschüsse, als du!}

\par

Nach wie vor haftete ihm die Wut aus Mortens Hyperraum-Traum an und er schaffte es nur mit Mühe, ruhig zu bleiben. Darum antwortete er verärgert: \WR{Klappe zu, Rot vier. Sei froh, dass du wieder fliegen darfst!}

\par

\WR{Rot drei und vier}, erklang sofort darauf die Stimme des leitenden Lozen im Tower, \WR{Sie haben Startfreigabe. Machen Sie schnell! Wir wollen ein paar Haie der Staffeln grau und silber rausbekommen.}

\par

Ohne eine weitere Bestätigung, drückte Morten seinen Gashebel bis zum Anschlag durch und presste dabei seinen Kopf in den Sessel und die Luft aus den Lungen. Wähend die Wände des Flugdecks an ihm vorbeischossen, zog er den Schalter für den Nachbrenner an und brachte so die Triebwerke seines Jägers zur sprichwörtlichen Weißglut.

\par

Während er noch das Fahrwerk einfuhr, zogen schon die ersten giftgrünen Strahlen an seinem Cockpit vorbei. Hektisch ließ er seinen Jäger abkippen und verlor so Kreuzpunkt Primus aus dem Sichtfeld. Das dreidimensionale Radar zeigte eine Gruppe von feindlichen Jägern zu seiner Steuerbordflanke.

\par

\WR{Commander Farley, erbitte Erlaubnis zum Angreifen}, rief er in sein Headset, während er die Nahkampfwaffen seines Jägers scharf schaltete.

\par

\WR{Erteilt, Rot drei und vier}, war die prompte Antwort. \WR{Lösen und angreifen. Dachte nicht, dass man euch das extra sagen muss, Leute.}

\par

Kevin hatte offensichtlich keine Extraeinladung gebraucht. Seine Strahlenkanonen spien bereits grellgelbe Entladungen in die Richtung von Mortens Angreifern. Die Gruppe stob auseinander, während dieser seinen Jäger in ihre Richtung drehte. Ihre Form war ihm nicht bekannt, auch wenn sie vergleichsweise einfach gehalten war. An einen länglichen Rumpf schlossen sich zwei massive Triebwerke an, deren Form nur als schwulstig zu beschreiben war. Daran wiederum hingen zwei Tragflächen, die an Fledermausflügel erinnerten.

\par

Mortens Zielcomputer benannte die Staffel in Abstimmung mit der \EN{Regenvogel} mit \Wr{Namtar}.

\par

\WR{Scheiße, sind die schnell}, fluchte Kevin über Funk. \WR{Das müssen Abfangjäger oder so was sein.}

\par

Morten fiel ein Blickpunkt auf seinem Radar auf. Ein Jäger, Namtar drei, hatte sich vom Rest der Staffel gelöst und sich mit einer weiten Schleife hinter Kevins Jäger gesetzt. Und schon fielen die ersten Schüsse. Die grünen Strahlen verfehlten ihre Ziel nur knapp. Von der zweiten Salve traf ein Geschoss Kevins Schiff und belastete seine Blocker. Wellen zogen über den Jäger hinweg, als befände er sich unter Wasser und ein Stein sei in seiner Nähe durch die Oberfläche gefallen.

\par

Das Zuschalten des Nachbrenners presste Morten in seinen Sitz, als er auf Namtar drei zu flog. Sein Zielmonokel ließ den Feind hellrot aufleuchten und kurz darauf blendete der Computer ein Vorhaltekreuz ein. Ohne weiter nachzudenken, drückte er ab und jagte seinem Ziel einige Ladungen aus einen Strahlkanonen entgegen. Als die grellen Geschosse ihr Ziel fanden, ging dies in einem Feuerball auf, aus dem nur noch Trümmerteile herausbrachen.

\par

Doch alles, was Morten hörte, war ein leises Zischen, als sein Schiff an der ausklingenden Explosion vorbeizog.

\par

\WR{Zwei, mein Freund}, sagte er per Funk an Kevin gerichtet. \WR{Zwei!}
