\WR{Wow}, begann Kevin fast ehrfurchtsvoll. \WR{Dass ein so kompaktes Schiff so todbringend sein kann. Als die Leute noch zur See gefahren sind, waren Zerstörer mit die größten Schiffe auf dem Ozean. In unserer Flotte sind sie nach den Korvetten die kleinsten.}

\par

Morten sah aus dem hinteren Zugang des Hangars. Noch befand sich die \EN{Regenvogel} nicht im flachen Hyperraum, darum waren die massiven Schutztore des Flugdecks geöffnet. In einigen Kilometern Entfernung, also in enger Formation, folgten dem Träger die drei Zerstörer \EN{Impervious}, \EN{Vaillant} und \EN{Vulkan}. Ihre Folm war im Vergleich zur \EN{Regenvogel} sehr simpel. Der zylindrische Hauptrumpf war von zwei Flügeln gesäumt, die gemeinsam ein großes Dreieck formten. An ihrem Heck fanden sich massige Plasmaturbinen, die keine Schwierigkeiten hatten, das leichte Konstrukt selbst bei voll zugeschaltetem Schwerkraftfeld auf hohe Geschwindigkeiten zu beschleunigen. Das schwerste an diesen Raumern der \EN{Helena}-Klasse waren zweifellos die massiven Schiff-Schiff-Geschütztürme, die Strahlen unterschiedlichster Art abfeuern konnten. Mittschiffs war die größte dieser Waffen angebracht. Eine Kanone, deren doppelläufige Rohre acht Meter im Durchmesser maßen.

\par

\WR{Ich bin froh, dass das Vakuum keinen Schall überträgt}, fuhr Kevin fort. \WR{Ich will nicht hören, wie deren Ballermänner klingen.}

\par

\WR{Hoffentlich werden unsere neuen Geleitschiffe deinem Lob gerecht, wenn der nächste Kampf losgeht.} Es hatte noch keine offizielle Verlautbarung gegeben. Aber Gerüchtete verbreiteten sich schnell und die Krypta war voll von Augenzeugenberichten und verwackelten Videos, die das Eindringen der Shutek ins Kreuzpunkt-System zeigen sollten. Darum war niemand verwundert gewesen, als die \EN{Regenvogel} aufgebrochen war, um mit einer neuen Eskorte auf die nächste Hyperraumroute zuzusteueren.

\par

Was Captain Fiscale zu sagen hatte, nachdem sie sich ans Geländer am Rande des Flugdecks gestellt und ein Mikrofon in die Hand genommen hatte, überraschte aber doch die meisten.

\par

\WR{Soldaten der \EN{Regenvogel}!}, donnerte sie. \WR{Ich tue es unserer neuen Präsidentin nach und halte mich ebenfalls kurz. Kreuzpunkt Primus wird angegriffen. Bereits jetzt, während ich hier zu Ihnen spreche.} Sofort brach ein Raunen in den Reihen der Anwesenden aus. Die Menge bestand aus Piloten und Technikern, aber auch einige Offiziere und Polizisten, die gerade nicht anderswo gebraucht wurden, waren anwesend. Fiscale übertönte schnell die aufkeimenden Gespräche. \WR{Wir haben jeden Kontakt mit der dortigen Heimatflotte und den Streitkräften der Phalanx verloren. Aber es ist sicher noch zu früh, vom schlimmsten auszugehen. Kreuzpunkt Primus verfügt, wie Sie alle wissen, über gewaltige Verteigungsanlagen im All wie am Boden.}

\par

Die Kapitänin wandte kurz ihren Blick ab, was einige verriet, dass sie kaum Zeit gehabt hatte, um eine Ansprache vorzubereiten und die richtigen Worte nun vor Ort finden musste.

\par

\WR{Ich bin sicher, dass die Shutek hier eine ähnliche Technik anwenden, wie im Pollux-System. Doch diesmal erwischen sie uns nicht ganz auf dem falschen Fuß. Wir kennen den Feind! Viele von Ihnen sind neu an Bord. Aber die meisten haben den Shutek bereits ins Gesicht gesehen.} Erneut eine Pause. \WR{In diesem Moment sind wir auf Kurs zum Hyperraumknoten nach Kreuzpunkt-Primus. Ich weiß nicht, was uns auf der anderen Seite dieses Sprungs erwartet. Aber ich weiß, ich kann auf Sie alle zählen! Die Menschen auf Kreuzpunkt Primus und überall auf der Welt zählen heute auf sie.}

\par

Die Kommandantin sah kurz auf ihren Handcomputer. \WR{Auf dem Weg nach Kreuzpunkt treffen wir drei Basisschiffe der Phalanx. Ihre Wing Commander werden Sie später noch genauer einweisen. Aber unsere Mission ist klar: Den Landeschiffen der Phalanx Deckung geben und gemeinsam mit der Heimatflotte von Kreuzpunkt die Raumhoheit erkämpfen.}

\par

Nun klang Fiscale richtiggehend wütend. \WR{Besonders die Neuen unter Ihnen sollten sich das Folgende besonders einbläuen: Wenn wir den Shutek begegnen, dann werden sie versuchen, uns zu töten. Wir können sicher sein, dass sie über uns keine Gnade walten lassen werden. Aber wir schon zweimal nicht über sie! In vier Stunden bringt dieses Schiff den gefährlichsten Sprung seiner Geschichte hinter sich. Und wenn wir ankommen, dann schlagen Sie jede Gegenwehr schnell und kompromisslos nieder. Wenn Ihnen die Munition ausgeht, dann werfen Sie notfalls mit Steinen, haben Sie verstanden?}

\par

Sofort brandete der Kommandantin unisono ein stimmgewaltiges \WR{Aye, Madam!} entgegen. Doch Fiscale sah der Menge nur unzufrieden entgegen. \WR{Ist das die Antwort, die man Ihnen beigebracht hat? Ich konnte Sie kaum hören.}

\par

Nun brüllte sogar Morten aus voller Kehle mehr seiner eigenen Angst, als der Kapitänin entgegen, die daraufhin kurz nickte und abging. Lediglich eine Person in Mortens Nähe hatte nicht mitgeschrien. Morten sah seinen Zimmergenossen zum ersten mal voller Angst ins Leere blicken. Und ihm war schnell klar, wieso.

\par

\WR{Keine Sorge}, sagte er und klopfte Kevin gegen den Oberarm. \WR{Sie ist bestimmt in Sicherheit. Und in ein paar Stunden kannst du ihr deinen Jäger voller durchgestrichener Shutek zeigen.}

\par

Der Angesprochene rang sich ein wenig überzeugendes Lächeln ab. Morten ärgerte sich derweil über sich selbst. Um eine Person mit normalem Empfinden in Kevin sehen zu können, musste zunächst seine Freundin in Gefahr geraten.

\par

Commander Abdel Samad trat an Fiscales Stelle. \WR{Die Hauptbesprechung für alle Piloten ist in einer Stunde. Farley und Hennington, Sie kommen zum Captain um die Taktik mit den Marineinfanteristen zu besprechen. Alle anderen: wegtreten!}
