\WR{Vorsicht! Da hinten!}, schrie Minx. Und schon hatte sie ihr Sturmgewehr angelegt. Schwarzer Bär duckte sich weg, um ihr ein freies Schussfeld zu ermöglichen. Minx Eins-Dutzenddrei ließ mehrere kurze Feuerstöße los, die ihr erstes Ziel fanden.

\par

Der Shutek sprühte wild Funken und verlor einiges der grünlich blauen Flüssigkeit, die von den Soldaten einfach nur noch als sein Blut bezeichnet wurde. Als er zu Boden ging, gab er einige willkürliche Schüsse aus seinem Gewehr ab, die aber entweder gen Himmel flogen, oder in die nächstbesten Baumwipfel trafen und sie vom Schnee befreiten.

\par

Nico warf sich hinter einen Baumstumpf. Er trug mittlerweile eine Jacke der Infanterie, allerdings keine Rüstung. So war ihm zwar wärmer aber er war so verwundbar wie eh und je. Vorsichtig sah er hinter seiner Deckung hervor und erkannte einen zweiten Shutek hinter einem dem Zugangshäuschen des Wasserreservoirs in Deckung gehen, dass der kleine Trupp gerade erreicht hatte.

\par

\WR{Hinter dem Bungalow!}, rief er aufgeregt und brachte seine Pistole in Schussposition.

\par

\WR{Ich sehe ihn}, flüsterte Fischauge mehr zu sich selbst. Er lag unweit von Nicos Baumstumpf im Schnee und spähte angespannt durch sein Gewehr. Tatsächlich sah er den Shutek durch das Zielfernrohr vor sich. Während des ersten Feuergefechts hatte er eine persönliche Drohne starten lassen. Gerade mal so groß, wie seine Handfläche und Teil seiner Waffe. Nun schwebte diese über den Baumwipfeln und filmte von dort hinunter. Auf diese Weise wurde das Häuschen vom optischen Prozessor seines Gewehrs einfach ausgeschnitten.

\par

Der Lauf seines Präzisionsgewehrs begann zu an einigen Stellen zu glühen und ein hochfrequentes Zirpen erklang. Der Schuss an sich war dagegen fast angenehm leise und Nico konnte nicht einmal Mündungsfeuer erkennen.

\par

Aber in der Wand des Reservoirs dampfte und glühte nun ein Loch vom Durchmesser eines Daumens. Dann kippte ein kopfloser Shutek hinter der Ecke herum und krachte scheppernd auf den Boden.

\par

\WR{Wow, ich dachte nicht, dass das klappt}, sagte Kacper Piecek und klang dabei ehrlich überrascht. \WR{Der Beton von diesem Ding ist wohl echt dünn.}

\par

\WR{Kreuzpunkter Wertarbeit}, scherzte Schwarzer Bär tonlos. \WR{Weiter Gegner?}

\par

Fischauge schüttelte den Kopf. \WR{Ich sehe keine. Ich denke, wir können weiter.}

\par

Schwarzer Bär seufzte. Diese beiden Shutek waren nicht die erste feindliche Patrouille, in die sie gerannt waren. Und je höher sie kamen, umso mehr schienen es zu werden.

\par

Der Pfad zum Gipfel war ein breiter Forstweg mit abfallendem Hang zur einen und verschneitem, ansteigendem Wald zur anderen Seite. Ein Fahrzeug, vielleicht sogar ein kleinerer Panzer hätte ihn befahren können. Aber die Gruppe hatte auf ihrem Weg nichts dergleichen gefunden. Vermutlich war jeder bereits mit seinem Auto geflohen, der eines besaß.

\par

\WR{Wenn das so weitergeht, brauchen wir bestimmt Stunden bis zum Gipfel. Und diese Typen wissen sicher, wo wir sind und wo wir lang wollen}, gab Nico Curiosa zu bedenken. Schwarzer Bär antwortete nicht, gab ihm aber insgeheim recht.

\par

Dann bemerkte er, wie Minx Blick sich zunehmend verfinsterte. Sie drückte sich gerade ihre Headset gegen das rechte Ohr. Schließlich berichtete sie: \WR{Gerade gab es eine Rundmeldung von Legat Gajjar. Die Navy plant ein Bombardement. Wir haben noch eine Stunde, um aus dem Wirkungsbereich der Nullzonensprengköpfe zu kommen.}

\par

\WR{Verdammt!}, fluchte Schwarzer Bär und warf Nico einen vorwurfsvollen Blick zu. \WR{Da zeigen die Fliegerbubies mal wieder ihr ganzes Können. Statt ihre Ärsche hier runter zu bewegen, um uns Luftunterstützung zu geben, pusten sie uns lieber gleich alle weg.}

\par

Nico antwortete verärgert: \WR{Dafür kann ich doch nichts. Außerdem fliege ich für die Starforce. Die Navy, dass sind die Schiffe, du Trottel.}

\par

Unter nornalen Umständen hätte es nun mindestens ein Handgemenge gegeben. Doch so wandte sich Schwarzer Bär einfach wieder an Minx. \WR{Dieser Explosionsbereich. Sind wir da drin?}

\par

\WR{Allerdings}, sagte sie bitter schmunzelnd. \WR{Er geht von Fort Wangen bis über Yêxīn hinweg.}

\par

\WR{Wir sind am Arsch}, stellte Fischauge überflüssigerweise fest.

\par

\WR{Nicht unbedingt}, dachte Nico derweil laut.

\par

Schwarzer Bär stemmte die Fäuste gegen seine Hüften. \WR{Hör zu. Wir sind keine lahmen Schnecken. Aber in einer Stunde auf diesen Berg… mit Kampfgepäck. Vergiss es. Das schaffen wir nicht.}

\par

Nico deutete auf eine Kurve, die der Weg in ein kleines Hochtal nahm. \WR{Da hinten habe ich eine Seilbahnstation gesehen. Wenn wir Glück haben, dann läuft die noch.}

\par

Kacper Piecek ließ sich eine Karte des Terrains auf sein Monokel einblenden. Dann nickte er anerkennend. \WR{Er hat recht. Aber man wird uns auf diese Weise natürlich kommen sehen.}

\par

\WR{Die wissen sowieso, dass wir kommen}, bemerkte der Soldat mit dem riesigen Maschinengewehr. \WR{Aber es ist doch besser, als hier auf den Tod zu warten.}

\par

\WR{Allemal}, stimmte Schwarzer Bär zu. \WR{Also los Leute. Ich will hier weg. Die ewigen Jagdgründe haben Zeit.}